成了什麼世界 - 蔣芸

成了什麼世界 - 蔣芸

大家心中的疑問仍然是：究竟從去年六月至今，香港交了什麼運？日子都不好過了，舊債未還，新疫又添；從己亥到庚子，一波一浪的襲來，一艘船在風浪中行駛之際險象環生，幾乎要沒頂了。

一個早已被公認為「無能、無信、無德」的政府，只看到一樁一件積累成不勝枚舉的失敗無效管治；都是只添亂，無從解決問題，明顯的看到大勢已去，再也沒有翻盤的可能，只剩下苟延殘喘混日子等死期而已，從去年六月到今天竟然沒有受到教訓。

本來這個固執己見走火入魔的人，並不是沒有回頭是岸將功贖罪的機會，尤其在這一次武漢疫情襲港，人心惶惶之際，可以做很多的事，要比基本該做的做得更多更賣力，只要的起心肝做對了做好了，至少可令人對她改觀，但是，大家都看到了，依然是那一套慢三拍固執着死不認錯的乞人憎模式；搞到今天的香港變成國際大笑話，連區區口罩這一件事都亂了套；再支持她的，在事實面前也無話可說了吧，只有頻頻搖頭嘆撐唔落，無能無信無德這六字評語已是夠客氣的了，香港的大禍水非她莫屬。

宅在家自我封關避疫的市民，免不了要到一家家藥房、化粧品專賣店撲口罩、消毒水、殺菌劑、酒精噴劑，還要忍受不肖商人乘機抬價而政府無力管制這些坐地起價乘火打劫。大小超市的日用品糧食米麵被搶購一空，幸虧有牌超市的老闆信譽好又有商業道德，否則香港真的就此淪陷。

本來此際正值新春，應該仍是過年的氣氛，想不到忽然變成亂世饑荒，戰爭走難般還有假消息滿天飛，人心惶惶。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com